【慘！】TVB暗星投資百萬開西餐廳，一年半都未回本！

大廚兼老闆Joe經營土瓜灣後巷的西餐Forkers，開業年半，對賺蝕看得很開，全因兩個「有背景」的朋友拍檔撐腰 ，其中一個是大台小生譚俊彥(Shaun)，負責管數。另一個則是家族做貿易生意的Charles，跟Joe是舊同事老拍檔。

電視藝員做代言人，食材就全靠出身糧油世家的Charles負責。

坐鎮廚房的Joe對吃很有要求，自言坊間再高級的西餐，也滿足不了他。「我以前做IT行業，算是高薪厚職，可以四處找好東西吃，久而久之，就會開始質疑價錢，發現可能要價上千一位，也吃不到好東西，覺得不值。」後來，他索性跟當時的同事Charles 開始在家鑽研，更兼職做會所到會廚師，又搞過外賣店、私房菜。

餐廳做得有熱誠，無奈開張年半，碰上社會運動和肺炎疫情，也要蝕本經營。

「這裏投資不是太多，我想大概一百萬左右，老實你問賺不賺錢，其實就連離收支平衡也很有距離，不過我們仨，也講好無論如何賺蝕也好，總之不能為錢而嘈交。」

橙橙豬

土瓜灣邊有社會運動過呀瀨得就瀨
果區d人藍到pk 應該好好生意架喎

生意差就一定關佔中事

我們仨
邊間賤種支那報館

泛民御用、連登仔最愛果間報館

屌拿星

蘋果成日用埋北方方言，個用法仲要好鬼正宗下
連個量詞都唔用，我哋3個 => 我們仨

我們仨
楊絳ga 書你都未聽過???
老老豆豆, 問哩題個個人真心差

倆、仨呢啲字其實唔難，不過真係唔係香港常用字囉。

本身唔係中共新造果啲wording 都唔係啲咩問題，不過留意返讀者的身份， 呢啲北方方言用字，香港讀者睇既話未必睇得好通順.

連登仔中文差到連倆同仨都批鬥

他索性跟當時的同事Charles 開始在家鑽研

其實點解咁多香港人覺得開餐廳煮野係一年好撚容易既事,求其係網上學睇幾本書就以為自己係大廚
分分鐘連基本功都撚掂

請支那人做記者，自然就滿紙都係支那話。

因為畀飲食kol洗腦

以為落手煮好易。

唔緊要啦 成功靠狄龍幹

狄龍好有錢咩？

佢無做大哥好多年啦

IT狗被炒學人攪餐廳

仨確實係北方方言嚟

泛民大台報紙經常用支那語言

邊撚個Joe? 一蚊Joe?

北方土話幾粗俗都會被奉為「書面語」

唔講以為考試閱讀理解 的名周街都係 乜水呀

點會呀
兩樣嘢嚟
北方本身都有書面語同佢嘅方言口語嘅概念